\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Sequencias}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]

        \item \textbf{Definicao:} Dado um conjunto $A$ e um inteiro $n > 0$, o conjunto das sequencias de tamanho
        $n$ sobre $A$ e o conjunto
            \begin{equation}
                A^{n} := A \times \dots \times A = \{(a_1,\dots,a_n) \ | \ a_1,\dots,a_n \in A\}
            \end{equation}

            \subitem $A^0$ denota o conjunto com a sequencia de tamanho zero, isto e
            \begin{equation}
                A^{0} := \{()\}
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 53:} Se $A \neq \emptyset$ e finito, entao
            \begin{equation}
                |A^n| = |A|^n, \forall n \in \mathbb{N}
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 54:} Seja $A$ um conjunto finito e seja $n \in \mathbb{N}$. O numero de sequencias
        de tamanho no maximo $n$ sobre $A$ e
            \begin{equation}
                \frac{|A|^{n+1} - 1}{|A| - 1}
            \end{equation}

    \end{itemize}

\end{document}

